東方日報：國泰業務惡化 今年恐勁蝕20億

國泰再遭大行削目標價和盈利預測。

因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空（00293）再度遭大行調低目標價和削盈利預測！高盛發表報告指，因新冠肺炎疫情爆發，內地航空載客量自一月底已按年大跌約八成，為應對航班需求下滑，航空公司紛削減運力，故該行預期航空股今年純利將大幅倒退。其中，該行更料國泰今個財年或虧損20.12億元。

高盛睇淡 劈目標價

該行直言，國泰盈利對於載客量下跌較為敏感，因此針對該公司的二○二○財年純利預測下調幅度，亦較其他三家內地航空公司為大，該行同時將國泰目標價降2%至12.5元。

高盛續指，因疫情走勢未明，目前預期今年全年中國航空業載客量將倒退0.3%，較原先預測再下跌12個百分點，其中國際航班下調21個百分點至跌7.7%，境內航班則下調6個百分點至僅升2.8%。

該行並調低三家內地航空公司今年的盈利預測和目標價，包括中國國航（00753）、中國南方航空（01055）及中國東方航空（00670），國航及南方航空的純利預測，較原先預期分別下調六成和近八成。至於中國東方航空，更料由原本預期有盈利轉為現虧損，全年或蝕達9.31億元人民幣。上述三隻中資航空股目標價被調低幅度介乎1至5%。

國航為第二大股東

值得留意的是，中國國航本身亦是國泰的中資股東，根據國泰最新中期報告，截至去年六月底止，中國國航持有逾11.79億股國泰（佔約29.9%國泰股權），為國泰的第二大股東，僅次於持有45%國泰股權的太古公司（00019）。

事實上，另一券商富瑞上周亦調低國泰盈測，料國泰去年下半年度及今年上半年度業績均錄虧損，料國泰去年度全年純利會按年跌83.5%，至3.87億元。該行並下調其目標價逾7%至11.6元，最壞情況的目標價或低見9.32元。

高盛下調航空股今年純利預測

因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空

股價係咁升

支航嗰44億係咪篤數篤出黎
支那d內陸機都接近停晒

國內線少咗人搭姐
但出國就爆晒棚 票價抬到幾高都大把人搶 命仔要緊啊

入嚟都係想睇「因管理不善」

因航

d大國唔係封晒支那喇咩？支那護照咁少免簽去得邊

篤航

唔怕，因航可以炒期油對沖

仲bin緊

事隔幾多年?

大把有幾本護照啦 同埋近近啲嘅東南亞大把國家未封關架

但係東南亞秦國、越南都爆緊架喎